# sms_spam
Программа для рассылки смс-сообщений.

##Быстрый старт.
1. Вызываем Spam() #Создаст БД, если ее еще нет.
2. Spam.client.add(args) #Добавляем клиентов в БД.
   add.random.clients(n) #Создаст n рандомных клиентов
3. Spam.spam(args) #Создаем объект спама, который автоматически начнет рассылку в указанное время.

## Установка.
- Если хотите использовать свой токен сервиса рассылки смс.
   1. Создайте файл .env в рабочей директории
   2. token = "Bearer klkDjg..." #Добавьте токен таким и образом и сохраните.

##Сущности.
Spam.client
Spam.client.add(phone, operator_code, tag, timezone)
Добавление данных о клиенте в БД. Номер телефона, код оператора, тэг, часовой пояс.
Spam.client.edit(client_phone_num, column, value)
Изменение данных о клиенте по номеру телефона.
client_phone_num - номер телефона клиента.
column - колонка в БД, которую нужно изменить(Например client_tag)
value - новое значение для колонки.

Spam.spam(spam_start, message, filter, filter_value, spam_end).
spam_start - дата начала спама в формате '%d/%m/%Y, %H:%M:%S'.
message - сообщение спама.
filter - фильтр выборки клиентов, вводится по названию нужной колонки в таблице client (например, 'client_operator_code' - спам для клиентов с определенным кодом оператора)
filter_value - значение установленного фильтра. Например код оператора 987.
spam_end - дата окончания спама в формате '%d/%m/%Y, %H:%M:%S'.

Spam.spam.getstats()
Возвращает словарь со статистикой смс по рассылке, созданные, не удалось отправить, отправленные. {'created': 0, 'failed':0, 'delivered':0}

Spam.spam.__delete__(from_bd=False)
Удалить экземпляр спама.
from_bd - если True, то также удаляется из БД.

##Функции для упрощения работы.
add_random_clients(n)
Добавляет n рандомных клиентов в БД.
show db():
Принтует таблицы БД клиентов, спама, смс.
